薯仔咁樣仲食唔食得？

食得 放心食

連登仔啲常識

食得

你幾多歲 咁都要問

輕微發芽,未變綠
可以挖深D,挖走D芽 仲食得

頭盔:個營養師講架

未綠就得

食得, 咁先好味

薯仔出芽唔食得

蕃薯同薯仔都唔識分

試過買成袋返黎擺咗一日已經發芽 之後捽甩哂佢掉入雪櫃食咗成個禮拜，未死得

【本報訊】不少人認為多吃蔬菜對健康百利而無一害，卻原來不少常見蔬菜如馬鈴薯、西蘭花和四季豆等，都含有可引致急性中毒的天然毒素，其中馬鈴薯的芽部含有高量的毒素「甙生物鹼」，比聯合國有關安全標準超出76倍，即使吃正常份量也會出現嚴重胃痛、惡心和嘔吐的病徵。

未食得，啲芽要生到有2cm長先最好食